民主派冀立會過半 戴耀廷提 3 可行策略：初選、排名加棄選、純棄選

立法會選舉將於今年9月舉行，民主派於去年區議會選舉大勝後，計劃再下一城，爭取在立法會選舉中取得過半議席。對於現時民主派冀立會奪半的安排，香港大學法律系副教授戴耀廷今日（19 日）於 Facebook 撰文，提議在 5 個地區直選選區及超級區議會，用 3 個可考慮的模式增加民主派取我目標議席數目的機會，分別為初選、排名加棄選及棄選。

立法會選舉距今不足半年，近月跟前立法會議員區諾軒一同協調民主派出選事宜的戴耀廷，早前向《立場新聞》透露，單計地區直選，暫時已知有 40 多個團隊有意出選——港島區近 10 隊，九龍東有 6 至 7 隊，九龍西有 10 隊左右，新界東及新界西有 10 多隊。

比例代表制下，同一陣營的參選隊伍愈多，便愈有機會造成分票以至「攬炒」的現象。戴耀廷於 Facebook 撰文，提議若民主派冀立會奪半，在 5 個地區直選選區及超區，可有 3 種處理方法。第一個模式為初選，在 7 月初官方提名期開始前進行公民投票，以得票多少，在眾多參選隊伍中篩選出 N 隊參選隊伍（N 為該區民主派目標議席數目），其他參選隊伍承諾不會報名參與官方的選舉。

第二個為排名加棄選，同樣在 7 月初進行公民投票，按得票多少為眾多民主派參選隊伍定出排名，由各參選隊伍在參考得票及排名結果後，自行決定是否整合參選隊伍或是否參與官方的選舉。各報名正式參與官方選舉的參選隊伍並將承諾，按選舉日前兩天公布的民調結果，若支持度排名不在 N 的範圍之內，會公開宣布停止選舉工程，並呼籲原先支持他的選民不要在選舉日投票給自己。

第三個模式為棄選，即 7 月初不會進行公民投票，有意參與選舉的隊伍一同報名參與正式選舉，但要承諾，按選舉日前兩天公布的民調結果，若支持度排名不在 N 的範圍之內，會公開宣布停止選舉工程，並呼籲原先支持他的選民不要在選舉日投票給自己。

戴耀廷表示，這 3 個模式只是現階段協調所想到的選擇，還有可能有第四個或更多模式。但他強調，民主派的共同目標都是希望立法會議席能達到 35 個以上，各區參選隊伍同心地與選民一起爭取達到這目標，務要突破現在憲制的局限。戴耀廷早前向《立場》表示，他心目中地區直選的理想結果為，民主派取得 23 席（新界東、新界西各 6 席，九龍西、港島區各 4 席，九龍東 3 席）；這樣假設民主派保住全部 11 個現有的功能組別議席，合共已取得 34 席。只要再在其中一個功能組別「翻盤」，便能達成立法會議席過半的目標。

屈泛民唔肯初選嘅，睇下呢篇野，睇下邊個先係唔肯初選

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署